盧斯達：梁錦祥護主情切好，也不應該歪曲事實！

【盧斯達：梁錦祥先生的幾個事實錯誤問題】

也回應幾句myradio的梁錦祥先生吧。護主情切好，也不應該歪曲事實；你是「資深傳媒人」，你有你的利益立場，但總不能罔顧事實吧。網絡惡霸仇思達大約一星期前，開始對我展開網絡批鬥；貴台節目亦有節目與其協同補刀。我不談其人其事，希望息事寧人，也大約有一星期，我是一句話也沒回應。

所以，你說4月22號晚楊逸朗先生希望在節目中邀請我現身說法，是想將「罵戰」持續到貴台，與事實不符，因為根本沒有罵戰，是貴台和仇思達單方面不斷攻擊圈中人，而我們直至4月22號晚之前，沒有跟貴台罵戰過。想伸延「罵戰」之說，沒有事實基礎。

因為韓國瑜而起的審查

一切都是由韓國瑜來港入中聯辦訪問開始。貴台與仇思達事實結盟，首先攻擊那些反對韓國瑜來中聯辦的普通論者如我；接著射程就擴展到「本土派」和港獨支持者，例如4月19號《毓民踩場》第二節：「香港本土派批評韓國瑜 水平低兼冇料到」，也就是事實上貴台在不斷侮辱其他同台節目主持。認同本土主義和獨立理念的楊逸朗先生，自然也希望反駁，就算不邀請我，他也會反駁，因為他是本土派。

但4月22號晚，貴台突然通知楊逸朗先生的節目不能直播，要錄影，而且不能談國民黨和仇思達。這講法，是黃先生在電話中親自對楊逸朗講的，因為他們通話時太大聲，所以在他身旁的我也剛好聽到。

這是言論審查。

其實退後一步來說，貴台喜歡搞甚麼一言堂，我並無興趣，但何苦反咬受害者呢？同是貴台前主持的周竪峰，也表明是因為楊逸朗先生節目的審查問題而離開；另一位無妄齋則在宣佈離開的帖文中，清楚表明貴台與諸公合作，開設新節目的時候，「曾約法三章，開宗明義說明：題材不限，也不干預節目」，現在的情況，明顯已偏離當初的宗旨。

最緊要核查消息來源

我不是局中人，但他們說的話，我會相信，畢竟我也親耳聽到「國民黨」和「仇思達」原來是言論禁區。至於梁錦祥先生盜取一些我和朋友私下進行、截頭截尾的對話，去類比有網友公司查冊是「誅心、人格謀殺」，說服力極低。所謂「認為自己去下民國酒會就是台灣專家，不斷在散播愚昧」，從來不是指向梁先生文中的黃毓民先生，而是針對韓國瑜來港入中聯辦「通匪」之後，一些國民黨支持者不斷在網上批評其他人「沒資格評論」。

黃先生自己也說，自己跟國民黨關係匪淺，所以我怎會認為黃先生只是出席酒會飯局的程度？我只能說網絡時代，聽信截圖的捕風捉影很容易張冠李戴，梁先生也好說是一個網媒的主編，應該跟上時代，PM群的前文後理是割裂的，上一個人說的話和下一個人通常是無關的；做傳媒也應該「核查消息來源」。

反韓不代表撐民進黨的

最後，梁錦祥先生又自我推論，表示港獨人士不應將希望寄托於民進黨永續執政，不要認為在網上批評韓國瑜，就可以「為民進黨所用」，打敗國民黨。老實說，這種言論也很幼稚。

多年來泛民都批評激進民主派「收共產黨錢」，反對泛民就是共產黨同路人，我一向都認為這種講法不公道。泛民攻打你們的時候順便也攻打我，我沒所謂，因為非泛民即共產黨的分類，何時都不公道。現在你們為了維護韓國瑜，將所有批評韓國瑜的人都扣上「民進黨」的帽子，反韓原來就是撐綠，令人咋舌。諸君在重覆泛民的軌跡。
至於甚麼「消滅國民黨在港爪牙」，我沒有說過，還是那句，請核查資訊，請勿順口開河。

人家是尊重你們以前的好

其實楊逸朗先生的節目被審查，原因很容易解釋，跟本土派被貴台及代理人不斷批鬥無關，只是因為楊逸朗先生在最後一次節目，談論了一些「軍事行動」有關的東西，貴台擔心受到連累，我覺得也是很合理：截切掉會連累你們的楊或其他人，也是合乎人性。但一開始就不要向主持許諾言論無限制、可以暢所欲言；向外又吹噓自己包容異見，現實卻是如此。

一開始講明白，那就好了。何苦人前自誇海納百川，百川一來的時候就放狗咬要人收口，尾刀還將人打成反骨仔，訴諸權威，護航那些百般打擊本土派的賤人。口說支持人，到關鍵時候又插刀，梁天琦受過，楊逸朗又受過，現在一切事過境遷，又用那個本民前藍，翻雲覆雨，看到的不只我，一直以來，人家是尊重你們以前的好，才對你們現在的壞少說兩句。

我本人，也沒有正面講過你們，只談韓國瑜，寫了兩篇文章，便惹來總動員追殺。不要談2016年-2017年初的事情，你們最後選擇了陳雲根，護著他，拉著我，要我做沙包嗎？本人是識趣自己走人，不留難題給你們，你們之後還是著了道，要跟人家反面。我沒有取笑過大家後知後覺。

咁大家都無癮

恩怨情仇，我是一直不想講的，但你現在也拉出來說了，怪不得別人對這些評價為「挾恩圖報」。2017年1月17日，你們的舊代理熱血公民正在搞批鬥，因為貴台某節目請了個「不受歡迎」的人上去，你想援和事態，你說，要令以後沒這種事情發生，所有這類節目都變成錄播就行，「但我講俾你聽，如果要做到咁，咁大家都無癮……因為咁樣實際上係變相既言論審查。」、「唔可以事先檢查既。」(毓民踩場17年1月17日第二節，約26:55開始) 這是你們當日說的。

當然，2019年的政治局勢又不一樣了，港共如狼似虎，與港獨切割也是合理；本土派無得選舉，我們都可以回復本色。不能講國民黨的事情，不能講仇思達的事情，一齊行動，是貴台的運營自由，絕無問題。可是楊逸朗不知道，誤觸逆鱗，不是他的錯，請不要批鬥他，他只是錯在太天真，把言論自由的主張當真了。
-------------------------------------------------------
訂閱連結：

全面反擊MR碌撚同仇狗

下次就到黃碌撚同仇思達／台長反面

之前唔係仲有班連登仔台長前台長後稱呼梁錦祥咩

又話佢有學識有魅力

正面抽擊
估唔到台長今次都中招

不要談2016年-2017年初的事情，你們最後選擇了陳雲根，護著他，拉著我，要我做沙包嗎？本人是識趣自己走人，不留難題給你們，你們之後還是著了道，要跟人家反面。我沒有取笑過大家後知後覺。

呢次全面屌柒MR+ 黃毓民，留名等睇毓民反擊
教主又俾狼狗咬春袋啦

P.S. 極多錯別字，健筆？

一定係比榮主出賣傷心過度
證明盧斯達重感情

出得急無校對掛

今次輔警咁肉酸咁反骨都有人力撐
買定幾斤花生睇大戰

直線抽擊

唉，黃毓民/本土/獨派/勇武嘈撚夠未？一日到黑網台互屌，過去幾年一事無成！

好應棍

理嚟把撚
睇下700上唔上得番400蚊好過

又病發

好多花生

本身條友字都唔識多隻 要走去問保安

大灣駒做緊第二個鳩達，遲早俾碌撚收皮

人哋呢樣野好過你
佢自己挑起戰火都仲夠膽繼續嘈
你條撚屌淨係識推卸責任

仲要等到仇生失勢先走出黎抽水

乜仲係停留捉錯字既層次而否定內容......
照咁講台長都寫錯「不設實際」
咁唔通要笑台長資深傳媒人連成語寫錯